朱經緯：「我個人眼中係一個整體，根本分唔到邊個係邊唔係」

雨傘運動期間涉揮動警棍襲途人的退休警司朱經緯，被控襲擊致造成身體傷害罪，被告朱經緯今早繼續自辯，稱旁觀者的心情行為會受人群影響，並指：「我個人眼中係一個整體，根本分唔到邊個係邊唔係」。

朱講及案發當晚的事件，他指當時有過千人在旺角聚集，嘗試重佔馬路，整晚衝突不斷：「有少少你進我退拉鋸」，亦有不少人散落不同地方「搞事」。

朱指作為一個指揮官，要監察「人群動力」，他分析當時是敵對人群有組織，旁觀者的心情行為也受影響，裁判官錢禮聞言即質疑「難道在場沒有普通市民及路人？」

錢官問這是否朱經緯的個人意見，朱說「所以我要解釋」，錢打斷著他只需回答是或否，朱答是。他並補充指人群可能受其他人影響，作出一些平時不敢作出的情緒或反應，他斷言「我個人眼中係一個整體，根本分唔到邊個係邊唔係」。及後朱又突然改稱，以上不是他個人意見，他自警員至警司生涯以來，機動部隊都是這樣教授人群管制。

朱又指，警方不斷警告市民旺角是一個危險地區，這些警告透過傳媒及社交媒體廣傳，正常人根本不會逗留現場超過5分鐘。

錢官再反問，有些人會無視警告，例如8號風球雖然天文台會警告市民不要前往海邊，但總有人會去。朱說「我贊成，甚至有人會滑浪」，但這些人要「冒一個有機會遇到嘅危險」，例如騷亂發生或警方有行動他們會置身其中。

現年57歲的朱經緯被控於2014年11月26日，在旺角彌敦道666號上海商業銀行外襲擊鄭仲恒。

佢係一個好自信好自負既人, 不過上到庭繼續係咁既不可一世款, 好有機會俾人入

警隊可能受黑警影響，作出一些平時不敢作出的情緒或反應，我斷言「大家眼中黑警係一個整體，根本分唔到邊個係邊個唔係」。

有事就驗眼啦，cls

佔中果時好多市民都覺得黑警同黑社會係一個整體，所以反坑

太習慣有權在手
橫行無忌
阿sir 做野唔使你教

證明做得警察耐都會變怪獸

咁又何來路人拍手掌啊我屌你老母臭屄

其實佢答整體唔係夠佢死咩？黑警執法唔係睇個人有無犯法，只要佢喺附近就係犯法，乜道理？

證明佢分辨事物嘅能力都欠奉
根本無能力去執行職務啦

黑警係一個整體，根本分唔到黑白，非常合理

咁休班警犯法就唔好講咩個別事件

自己冇分辨能力仲大大聲講出黎
佢個位點樣得返黎

所以支那人都係一個整體

我諗法官問佢呢個問題 係想警察知道 佢哋忘記左去旺角維持秩序 其中主要目的係保護市民安全 唔係去打尻市民。。。唉， 其實好多警察宜家都忘記左呢樣嘢， 赤化嘅禍害就係咁， 香港警察變大陸公安， 自己傷害左市民都唔知。

佢係咪出黎佔領既人群呢點重要咩，就算佢係，你就可以拎支棍仆佢？

睇黎佢好想坐 上庭都咁樣講野

姐係唔好理 有賊既地方就個個都係賊

同隻禿犬曾一樣，心態永遠自己冇做錯

講d野咁柒仲自辯
真係自尋死路

又話分唔到邊個但係又分到路人拍手

扣曬份大糧就放算啦

自打嘴巴

巴打好波

咁就可以開無雙打人？

果日下午許SIR話旺角清左場叫人去旺角購物架

呢d係咪叫寧枉勿縱

正常人根本不會逗留現場超過5分鐘。

住旺角或出街夜左係旺角搭車返屋企
朗豪坊後面小巴站有好多通宵小巴
其他區搭車好多都冇通宵車

你兩個一齊去坐，幫佢分擔吓咪得

佢呢個自辯暴露左自己打人唔分乜人

嘥幾十萬請條黑底律師打都仲要自辯，朱sir真係好撚有自信
Between，你洗定屎忽入去坐啦，你好撚彩退休攞咗舊大數，唔係渣都無

係人都知
自辯其實即係自爆

其實佢咁樣講算唔算係認左

四個字 死老差骨

佢究竟係一個棄卒點仲有人保佢呢 常言話 人在情在

佔領旺角的暴徒係咩市民

唔想聽太多呢條垃圾講咁多廢話，快d 判佢入獄
咪比佢係度吠

咁死啦
點樣做執法者
嘔返呢幾十年糧出黎先
仲未計息

唔岩就要打

好心佢唔好自辯, 影衰埋其他黑警

有無陪審團?

亂打人先係暴民
著制服就唔係暴民呀？

輕判佢坐廿年就算啦

廢中係咁, 以為自己辯才好好

再講句 "道理係我呢邊, 我怕咩呀!!!?"

跟住十成十輸埋

其實佢個邏輯係好矛盾

就係因為唔敢肯定佢哋當中有無真係路過，先要你哋落去逐個逐個趕走丫嘛，如果全部夾埋，全部鎖晒就得啦

日軍都係分唔到平民同軍人先會有南京大屠殺